蘋果每年出差機票錢高達 1.5 億美元，每天至少包下 50 個舊金山飛上海商務艙座位

蘋果（Apple）龐大的業務和營收帶起了一整個生態系，不過受惠的還不只諸多供應鏈廠商，連航空公司都能分一杯羹。美國聯合航空（United Airlines）公布舊金山國際機場的企業客戶排行，蘋果高居榜首。

根據聯合航空提供的資料顯示，蘋果每年砸在舊金山國際機場（SFO）的機票錢就高達 1.5 億美元。這筆費用最多用在飛往上海浦東機場（PVG）的航班上，佔了其中的 3,500 萬美元，每天都要訂下 50 個商務艙座位。蘋果在中國具有龐大的供應鏈，上海會成為蘋果員工最常前往的地點並不意外。排名第二的地點是香港國際機場（HKG），第三則是台灣的桃園國際機場（TPE），前三名可說是圍繞著蘋果位於東亞的生產體系。

蘋果的員工人數超過 13 萬人，總部位於加州灣區的 Cupertino，而距離最近的舊金山國際機場自然是蘋果員工出差的主要樞紐。不過這些統計數據僅限於舊金山國際機場出發的航班，不包括旁邊的聖荷西國際機場（SJC）。而且蘋果在世界各地有為數眾多的據點，因此 1.5 億美元可能只是蘋果每年花在機票費用上的一部分而已。另外，排名前 10 的目的地還包括倫敦（LHR）、首爾（ICN）、新加坡（SIN）、慕尼黑（MUC）、東京（HND）、北京（PEK）和特拉維夫（TLV）。

上海（浦東國際機場；PVG）
香港（香港國際機場；HKG）
台北（桃園國際機場；TPE）
倫敦（希斯洛機場；LHR）
南韓（首爾仁川國際機場；ICN）
新加坡（樟宜機場；SIN）
慕尼黑（慕尼黑機場；MUC）
東京（東京國際機場；HND）
北京（首都國際機場；PEK）
以色列（特拉維夫機場；TLV）

蘋果是聯合航空在舊金山的最大客戶，1.5 億美元支出遠高於排名在後的 Facebook、羅氏藥廠（Roche）和 Google，這三家公司的花費超過 3,400 萬美元。除此之外，包括思科（Cisco）、甲骨文（Oracle）和英特爾（Intel）也都支付超過 1,000 萬美元在聯合航空的機票上。

Apple Buys 50 Business Class Seats From San Francisco to Shanghai Every Day

環保撚快d擺買iPhone 啦，apple仲衰過飲管撚